北韓偉大嘅金正恩領袖 親自到醫院探訪於車禍中受傷的中國遊客

北朝鮮の南西部でバスが転落し中国人観光客３２人が死亡、２人が重体となった事故で、北朝鮮の国営メディアは金正恩（キム・ジョンウン）党委員長が病院でけが人を見舞う姿を公開しました。
白衣を着て、ベッドに横たわるけが人の女性の手を取る金党委員長。こちらの写真ではけが人の男性の頬に手を添え、点滴で治療中の男性を励ましています。
北朝鮮の黄海北道（ファンヘプクト）で２２日夜、中国人観光客のバスが転落し中国人３２人が死亡、２人が重体、バスの乗務員ら北朝鮮人４人が死亡した事故で、北朝鮮のメディアは事故の翌日の２３日、金党委員長が病院でけが人を見舞う姿を報じました。
金正恩党委員長は医療メンバーと共に治療方針を協議したほか、平壌（ピョンヤン）の中国大使館を訪れて「思いがけない不祥事に非常に胸が痛む」と述べたということです。こうした金党委員長の行動は異例のことで、中国との関係を重視する姿勢を示したものとみられます。

金仔

壞事當好事報

Bad news is good news